\documentclass{opaper}

\begin{document}
  \m{}ОПРЕДЕЛЕНИЯ
  \bigskip

  \olist {
    {Мажоранта множества $A$ $M$ [Верхняя грань множества $A$]}
    /{- [$A\subset\R$, $M\in\R$]\\ $M$, если $\forall a\in A\ a\leqs M$.},
    %
    {Миноранта множества $A$ $M$ [Нижняя грань множества $A$]}
    /{- [$A\subset\R$, $M\in\R$]\\ $M$, если $\forall a\in A\ a\geqs M$.},
    %
    {Множество $A$, ограниченное сверху числом $M$}
    /{- [$A\subset\R$, $M\in\R$]\\ $A$, если $M$ является мажорантой $A$.},
    %
    {Множество $A$, ограниченное снизу числом $M$}
    /{- [$A\subset\R$, $M\in\R$]\\ $A$, если $M$ является мажорантой $A$.},
    %
    {Множество $A$, о котором говорят, что оно ограничено}
    /{- $A$, если $\exists m,M\ \forall a\in A\ m\leqs a\leqs M$.
    \mnext Эквивалентное определение: $A$, если $\exists\mu:\ \forall a\in A\ |a|\leqs\mu$.},
    %
    {Супремум $\al$ множества $A$ [Точная верхняя грань множества $A$, $\sup A$]}
    /{\\- [$A$ огр. сверху] Число $\al$, если: \fl {
      1)\ \forall x\in A\ x\leqs\al
      \nl 2)\ \forall \eps > 0\ \exists x\in A:\ x > \al - \eps
    }
    \\т.е. $\al$ (супремум) - это наименьшая мажоранта. В частности, (2) допускает $\al\in A$.},
    %
    {Максимум множества $A$ [$\max A$]}
    /{- [$\al$ яв. мажорантой $A$] $\al$, если $\al\in A$.},
    %
    {Множество $A$, о котором говорят, что в нём точная верхняя грань достигается}
    /{- [$\al$ яв. мажорантой $A$] $A$, если $\al\in A$.},
    %
    {Инфимум $\beta$ множества $A$ [Точная нижняя грань множества $A$, $\inf  A$]}
    /{\\- [$A$ огр. снизу] Число $\beta$, если: \fl {
      1)\ \forall x\in A\ x\geqs\beta
      \nl 2)\ \forall \eps > 0\ \exists x\in A:\ x < \beta - \eps
    }
    \\т.е. $\al$ (инфимум) - это наибольшая мажоранта. В частности, (2) допускает $\beta\in A$.},
    %
    {Минимум множества $A$ [$\min A$]}
    /{- [$\beta$ яв. минорантой $A$] $\beta$, если $\beta\in A$.},
    %
    {Множество $A$, о котором говорят, что в нём точная нижняя грань достигается}
    /{- [$\beta$ яв. минорантой $A$] $A$, если $\beta\in A$.}
  }

  \pagebreak
  \bigskip\bigskip
  ТЕОРЕМЫ
  \bigskip

  \olist {
    {Об эквивалентности определений ограниченного множества}
    /{\mnext Доказательство: \fl {
      (1) \qthennq \mu = \max\set{|m|,|M|}
      \nl (2) \qthennq m = -\mu,\ M = \mu 
    }},
    %
    {Теорема о существовании верхней точной грани}
    /{\mnext Теорема: \fl {
      I.\ A\tpp{ - огр. сверху } \thenn \exists \sup A
      \nl I\!I.\ A\tpp{ - огр. снизу } \thenn \exists \inf A
    }
    \\Доказательство $I$: \fl {
      A\tpp{ - огр. сверху }\thenn\ \exists M\tpp{ - мажоранта $A$.} \eqq
      \nl\eqq B=\set{x\in\R\sep x\tpp{ - маж. $A$}}\neq\varnothing
        \qthennq \forall a\in B,\: b\in B\ a\leqs b \qthenn 
      \nl \thenn \tpp{ (по аксиоме непрерывности $\R$) } \exists\al\ \forall a\in A,\:b\in B\ 
        a\leqs\al\leqs b \qthenn
      \nl \thenn\ \al\tpp{ - наим. мажоранта}\eqq \al=\sup A
    }
    \\Доказательство $I\!I$ (аналогично): \fl {
      A\tpp{ - огр. снизу }\thenn\ \exists M\tpp{ - миноранта $A$.} \eqq
      \nl\eqq B=\set{x\in\R\sep x\tpp{ - миноранта $A$}}\neq\varnothing
        \qthennq \forall a\in B,\: b\in B\ a\geqs b \tpp{ (или $b \leqs a$)}\qthenn 
      \nl \thenn \tpp{ (по аксиоме непрерывности $\R$) } \exists\beta\ \forall a\in A,\:b\in B\ 
        b\leqs\beta\leqs a \qthenn
      \nl \thenn\ \al\tpp{ - наиб. миноранта}\eqq \beta=\inf A
    }},
    %
    {Принцип Архимеда}
    /{\mnext "Давайте ради прикола ещё докажем такое древнее утверждение, тоже теоремой его назовём, которое
    называется <Принцип Архимеда>" - Роман Размикович
    \mnext Теорема: \fl {
      \tpp{Множество натуральных чисел не ограничено сверху.}
      \mnl \forall a\in\R\ \exists n\in\N\ n > a
    }
    \\Доказательство: \fl {
      \tpp{Предположим, что у множества $\N$ существует мажоранта $M$; } \exists M\in\R:\ \forall n\in\N\ n\leqs M. 
      \nl\tpp{По теореме выше, } \exists\al=\sup\N\qthennq \exists n\in\N:\ n>\al-1 \qthennq
      n + 1 > \al, \tpp{ что противоречит}
      \nl \tpp{определению $\al$. Предположение ложно.}
      \mnl \tpp{Предположение является утверждением, противоположным предположению теоремы,}
      \nl \tpp{поэтому теорема доказана.} 
    }}
  }

  \bigskip\bigskip
  ПОТЕНЦИАЛЬНО ПОЛЕЗНО
  \bigskip
  
  \olist {
    {О количестве мажорант и минорант}
    /{\mnext Если мажоранта (миноранта) существует, то их бесконечно много (очевидно из определения).},
    %
    {Про (2) в определении супремума и инфимума}
    /{\mnext Эти пункты означают, что если мы возьмём числа сколь угодно меньше (больше), то
    они уже не будут являться мажорантами (минорантами) по определению.}
  }
  \oline
  \smallskip\bigskip\mnext\pp
  Do I look okay
  \\Oh can you see my nervous
  \\And I know you're always with me
  \mnext The Cheers Cheers, Circle
\end{document}
